1. ，在单引号里，像 \n 这样的特殊字符不经过转义，程序会原封不动地直接输出。

3. 来，我们再介绍一个与输出有关的方法。Ruby 提供了一个更简单的输出对象内容的方法——p 方法

4. Ruby 程序的编码方式，是通过在程序的首行代码添加注释“# encoding: 编码方式”来指定的（编码的规则称为 encoding）。我们称这个注释为魔法注释（magic comment）。 例如，使用简体中文版 Windows 常用编码 GBK 编写代码时，可像下面这样写魔法注释： # encoding: GBK print "话说某个朝代，后宫妃嫔甚多，\n " print "其中有一宫女，出身并不十分高贵，却蒙圣恩宠爱。\n "

5. 从 Ruby 2.0 开始，若没指定魔法注释，Ruby 会默认使用 UTF-8 编码方式。因此，在 Ruby 2.0 中如果希望代码采用 UTF-8 的编码方式时，可省略魔法注释 。

6. 循环处理的循环次数如果已确定，使用 times 方法会更加简单。 循环次数 .times do 　希望循环的处理 end

7. 在保存对象时，如果指定了数组中不存在的索引值时，则数组的大小会随之而改变。Ruby 数组的大小是按实际情况自动调整的 2。 2即动态数组。

8. 符号（symbol）与字符串对象很相似 4，符号也是对象，一般作为名称标签来使用，用来表示方法等的对象的名称。 4可以将符号简单理解为轻量级的字符串

9. 符号与字符串可以互相任意转换。对符号使用 to_s 方法，则可以得到对应的字符串。反之，对字符串使用 to_sym 方法，则可以得到对应的符号

10. / 模式 / =~ 希望匹配的字符串 若匹配成功则返回匹配部分的位置

11. 库与脚本放在同一文件夹时，需要用./来明示文件存放在当前目录

12. pp 方法 Ruby 除了提供 p 方法外，还提供了一个有类似作用的方法——pp。pp 是英语 pretty print 的缩写。使用 pp方法，我们需要使用 require 方法引用 pp 库。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #1131-1138的标注  2016-03-27 14:23:39

13. Ruby 中有四种类型的变量。 局部变量（local variable） 全局变量（global variable） 实例变量（instance variable） 类变量（class variable） 变量的命名方式决定了变量的种类。 局部变量 以英文字母或者 _ 开头。 全局变量 以 $ 开头。 实例变量 以 @ 开头。 类变量 以 @@ 开头。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #1211-1224的标注  2016-03-27 14:25:02

14. 即使= 左右两边列表的数量不相等，Ruby 也不会报错。左边被赋值的变量的个数比较多时，Ruby 会自动将 nil 赋值给未分配值的变量。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #1371-1373的标注  2016-03-28 13:09:59

15. 变量前加上*，表示 Ruby 会将未分配的值封装为数组赋值给该变量。 `a, b, *c = 1, 2, 3, 4, 5`

16. 字符串的 empty? 方法，该字符串的长度为 0 时返回 true，否则返回 false

17. 在 Ruby 中还有个约定俗成的规则，为了使程序更容易理解，返回真假值的方法都要以 ? 结尾。

18. === 与 case 语句 在 case 语句中，when 判断值是否相等时，实际是使用 === 运算符来判断的。左边是数值或者字符串时，=== 与== 的意义是一样的，除此以外，=== 还可以与=~ 一样用来判断正则表达式是否匹配，或者判断右边的对象是否属于左边的类，等等。对比单纯的判断两边的值是否相等，=== 能表达更加广义的“相等”

19. Ruby 中所有对象都是唯一的，对象的 ID 可以通过 object_id（或者 __id__）方法取得。

20. 我们用 equal? 方法判断两个对象是否同一个对象（ID 是否相同）

21. 六种循环语句或方法。 times 方法 while 语句 each 方法 for 语句 until 语句 loop 方法 Ruby 的常用循环结构

22. 还有一种循环的方法，没有终止循环条件，只是不断执行循环处理。Ruby 中的 loop 就是这样的循环方法。 loop do   print "Ruby" end

23. 一般我们会遵守以下这个约定俗成的编码规则： 程序是跨行写的时候使用 do ～ end 程序写在 1 行的时候用 { ～ } 以 times 方法来举例，会有以下两种写法。 10.times do |i|   puts i end 或者，

24. 两种方法虽然没有太大区别，但一般我们会遵守以下这个约定俗成的编码规则： 程序是跨行写的时候使用 do ～ end 程序写在 1 行的时候用 { ～ } 以 times 方法来举例，会有以下两种写法。 10.times do |i|   puts i end 或者， 10.times{|i| puts i}
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2259-2268的标注  2016-03-28 19:11:37

25. 对象被称为接收者（receiver）。在面向对象的世界中，调用方法被称为“向对象发送消息（message）”，调用的结果就是“对象接收（receive）了消息”
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2289-2290的标注  2016-03-28 19:12:09

26. 调用类方法时，可以使用 :: 代替 .。在 Ruby 语法中，两者所代表的意思是一样的。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2370-2373的标注  2016-03-28 19:35:09

27. 没有接收者的方法，我们称之为函数式方法。 虽说是没有接收者，但并不表示该方法就真的没有可作为接收者的对象，只是在函数式方法这个特殊情况下，可以省略接收者而已。 print "hello!"    # 在命令行输出字符串 sleep(10)         # 在指定的时间内睡眠，终止程序 函数式方法的执行结果，不会根据接收者的状态而发生变化。程序在执行 print 方法以及 sleep 方法的时候，并不需要知道接收者是谁。反过来说，不需要接收者的方法就是函数式方法。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2374-2382的标注  2016-03-28 19:36:12

28. 可以省略 return 语句
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2433-2434的标注  2016-03-29 13:18:16

29. 使用关键字参数，就可以将参数名与参数值成对地传给方法内部使用。 使用关键字参数定义方法的语法如下所示： def 方法名（参数 1: 参数 1 的值, 参数 2: 参数 2 的值, …) 　希望执行的处理 end 除了参数名外，使用“参数名 : 值”这样的形式还可以指定参数的默认值
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2504-2514的标注  2016-03-29 13:20:51

30. ，我们可以使用“** 变量名”的形式来 接收未定义的参数。下面这个例子的方法中，除了关键字参数 x、y、z 外，还定义了 **arg 参数。参数 arg 会把参数列表以外的关键字参数以散列对象的形式保存。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2528-2534的标注  2016-03-29 13:21:29

31. 调用用关键字参数定义的方法时，可以使用以符号作为键的散列来传递参数。这样一来，程序就会检查散列的键与定义的参数名是否一致，并将与散列的键一致的参数名传递给方法。 def area2(x: 0, y: 0, z: 0)   xy = x * y   yz = y * z   zx = z * x   (xy + yz + zx ) * 2 end 　 args1 = {x: 2, y: 3, z: 4} p area2(args1)            #=> 52
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2547-2551的标注  2016-03-29 13:22:00

32. 数组分解为参数 将参数传递给方法时，我们也可以先分解数组，然后再将分解后的数组元素作为参数传递给方法。在调用方法时，如果以“* 数组”这样的形式指定参数，这时传递给方法的就不是数组本身，而是数组的各元素被按照顺序传递给方法。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2554-2558的标注  2016-03-29 13:24:21

33. 把散列作为参数传递 我们用 { ～ } 这样的形式来表示散列的字面量（literal）。将散列的字面量作为参数传递给方法时可以省略 {}。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2562-2565的标注  2016-03-29 13:24:49

34. BasicObject 类是 Ruby 中所有类的父类，它定义了作为 Ruby 对象的最基本功能。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2703-2705的标注  2016-03-29 13:28:28

35. 在 class 上下文中使用 self 时，引用的对象是该类本身，因此，我们可以使用 class << self ~ end 这样的形式，在 class 上下文中定义类方法。 class HelloWorld   class << self     def hello(name)       puts "#{name} said hello."     end   end
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2880-2886的标注  2016-03-29 19:13:01

36. 除此以外，我们还可以使用 def 类名 . 方法名 ~ end 这样的形式来定义类方法。 def HelloWorld.hello(name)   puts "#{name} said hello." end HelloWorld.hello("John")    #=> John said hello. 同样，只要是在 class 上下文中，这种形式下也可以像下面的例子那样使用 self。 class HelloWorld   def self.hello(name)     puts "#{name} said hello."   end end 备注　class << 类名 ~ end 这种写法的类定义称为单例类定义，单例类定义中定义的方法称为单例方法。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2886-2897的标注  2016-03-29 19:13:21

37. Ruby 提供了 3 种方法的访问级别，我们可以按照需要来灵活调整。 public……以实例方法的形式向外部公开该方法 private……在指定接收者的情况下不能调用该方法（只能使用缺省接收者的方式调用该方法，因此无法从实例的外部访问） protected……在同一个类中时可将该方法作为实例方法调用
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2919-2927的标注  2016-03-29 19:14:47

38. 定义为 protected 的方法，在同一个类（及其子类）中可作为实例方法使用，而在除此以外的地方则无法使用。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2951-2953的标注  2016-03-29 19:16:57

39. Ruby 允许我们在已经定义好的类中添加方法。下
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #2968-2968的标注  2016-03-29 19:17:38

40. alias 别名 原名　　　# 直接使用方法名 alias : 别名 : 原名 　# 使用符号名 像 Array#size 与 Array#length 这样
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3028-3036的标注  2016-03-29 19:31:55

41. alias 别名 原名　　　# 直接使用方法名 alias : 别名 : 原名 　# 使用符号名 像 Array#size 与 Array#length 这样，为同一种功能设置多个名称时，我们会使用到 alias。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3028-3037的标注  2016-03-30 09:00:40

42. class C1                    # 定义C1   def hello                 # 定义hello     "Hello"   end end class C2 < C1               # 定义继承了C1 的子类C2   alias old_hello hello     # 设定别名old_hello     def hello               # 重定义hello   "#{old_hello}, again"   end end obj = C2.new p obj.old_hello             #=> "Hello" p obj.hello                 #=> "Hello, again 8.4.2　undef undef 用于删除已有方法的定义。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3046-3053的标注  2016-03-30 09:01:43

43. 单例类的英语为 singleton class 或者 eigenclass。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3079-3079的标注  2016-03-30 09:03:15

44. 模块与类有以下两点不同： 模块不能拥有实例 模块不能被继承
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3081-3084的标注  2016-03-30 09:03:34

45. Mix-in 就是将模块混合到类中。在定义类时使用 include，模块里的方法、常量就都能被类使用。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3113-3115的标注  2016-03-30 09:04:10

46. 方法。 然而，如果仅仅定义了方法，虽然在模块内部与包含此模块的上文中都可以直接调用，但却不能以“模块名 . 方法名”的形式调用。如果希望把方法作为模块函数公开给外部使用，就需要用到 module_function 方法。module_function 的参数是表示方法名的符号。 def hello(name)   puts "Hello, #{name}." end module_function :hello
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3147-3153的标注  2016-03-30 09:06:47

47. 如果类 Mix-in 了模块，就相当于为该类添加了实例方法。在这种情况下，self 代表的就是被 Mix-in 的类的对象。 即使是相同的方法，在不同的上下文调用时，其含义也会不一样，因此对于 Mix-in 的模块，我们要注意根据实际情况判断是否使用模块函数功能。一般不建议在定义为模块函数的方法中使用 self。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3158-3163的标注  2016-03-30 09:07:03

48. 我们用 ancestors 方法和 superclass 方法调查类的继承关系。在代码清单 8.11 中追加以下代码并执行，我们就可以通过 ancestors 取得继承关系的列表。进而也就可以看出，被包含的模块 M 也被认为是类 C 的一个“祖先”。而 superclass 方法则直接返回类 C 的父类。 p C.ancestors       #=> [C, M, Object, Kernel, BasicObject] p C.superclass      #=> Object
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3183-3193的标注  2016-03-30 09:07:43

49. 了解一下使用 Mix-in 时方法的查找顺序。 ① 同继承关系一样，原类中已经定义了同名的方法时，优先使用该方法。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3218-3220的标注  2016-03-30 13:11:11

50. ② 在同一个类中包含多个模块时，优先使用最后一个包含的模块
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3223-3224的标注  2016-03-30 13:11:17

51. 相同的模块被包含两次以上时，第 2 次以后的会被省略。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3235-3235的标注  2016-03-30 13:11:59

52. include 可以帮助我们突破继承的限制，通过模块扩展类的功能；而 extend 则可以帮助我们跨过类，直接通过模块扩展对象的功能
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #3246-3249的标注  2016-03-30 13:12:31

53. 定义带块的方法 在第 7 章中我们简单地介绍了如何定义带块的方法，接下来我们就来详细地讨论一下。 11.3.1　执行块
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4218-4220的标注  2016-03-30 19:01:39

54. 把块从一个方法传给另一个方法时，首先会通过变量将块作为 Proc 对象接收，然后再传给另一个方法。在方法定义时，如果末尾的参数使用“& 参数名”的形式，Ruby 就会自动把调用方法时传进来的块封装为 Proc 对象。 下面，我们将代码清
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4347-4351的标注  2016-03-30 19:03:09

55. 在首行的方法定义中定义了 &block 参数。像这样，在变量名前添加 & 的参数被称为 Proc 参数。如果在调用方法时没有传递块，Proc 参数的值就为 nil，因此通过这个值就可以判断出是否有块被传入方法中。另外，执行块的语句不是 yield，而是 block.call(num)，这一点与之前的例子也不一样。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4372-4380的标注  2016-03-30 19:04:40

56. 程序中用到的整数一般都是 Fixnum 类范围内的整数。如果使用的整数超过了 Fixnum 的范围，Ruby 就会自动将其转换为 Bignum 类
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4467-4471的标注  2016-03-30 19:06:42

57. Ruby 也可以处理有理数和复数。表示有理数用 Rational 类，表示复数用 Complex 类。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4482-4485的标注  2016-03-30 19:06:50

58. 字面量中的 _ 会被自动忽略。因此，在使用每 3 位数字间隔一下这样的数值表示方法时会十分方便
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #4534-4535的标注  2016-03-30 19:07:16

59. 虽然我们期待 0.1 + 0.2 与 0.3 的比较结果为 true，但实际结果却是 false。为什么会这样呢？ 在 10 进制中，就像 1/10、1/100、1/1000……这样，我们会用 10 取幂后的倒数来表示数值。而另一方面，Float 类的浮点小数则是用 2 取幂后的倒数来表示，如 1/2、1/4、1/8……。因此，在处理 1/5、1/3 这种用 2 进制无法正确表示的数值时，结果就会产生误差。而如果要用 2 进制的和来表示这类数值的话，计算机就必须在适当的位置截断计算结果，这样就产生了近似值误差。 如果可以把小数转换为两个整数相除的形式，那么通过使用 Rational 类进行运算，就可以避免近似值误差。 a = Rational(1, 10) + Rational(2, 10) b = Rational(3, 10) p [a, b]    #=> [(3/10), (3/10)] p a == b 另外，Ruby 还提供了 bigdecimal 库，可以有效处理拥有更多小数位的 10 进制数。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5019-5031的标注  2016-03-30 19:09:39

60. Ruby 的比较运算符（==、<= 等）实际上都是方法。Comparable 模块里封装了比较运算符，将其 Mix-in 到类后，就可以实现实例间互相比较的方法（下表）。Comparable 在英语中就是“可以比较”的意思。 表　Comparable 模块封装的方法     <>   ==   >=   >   between?  Comparable 模块中的各运算符都会使用 <=> 运算符的结果。<=> 运算符如果能像下表那样定义的话，上表中的各个方法就都可以使用。 表　表 a <=> b 的结果  a <> 时  -1( 比0 小)   a == b 时  0   a > b 时  1（比 0 大）  下面的 Vector 类表示拥有 x 和 y 两个坐标的向量。为了比较向量间的坐标，这里定义了 <=> 运算符。然后，通过包含（include）Comparable 模块，就可以实现上表中的比较方法。 class Vector   include Comparable   attr_accessor :x, :y 　   def initialize(x, y)     @x, @y = x, y   end 　   def scalar     Math.sqrt(x ** 2 + y ** 2)   end 　   def <=> (other)     scalar <=> other.scalar   end end 　 v1 = Vector.new(2, 6) v2 = Vector.new(4, -4) p v1 <=> v2    #=> 1 p v1 < v2      #=> false p v1 > v2      #=> true
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5033-5070的标注  2016-03-30 19:10:29

61. 创建不包含空白的字符串数组时，可以使用 %w。 lang = %w(Ruby Perl Python Scheme Pike REBOL) p lang #=> ["Ruby", "Perl", "Python", "Scheme", "Pike",        #    "REBOL"] 虽然给人的感觉只是节省了书写 " " 和 , 的时间，但是如果能掌握这种字符串数组的创建方法，就会使程序更加简洁。此外，Ruby2.0 还提供了创建符号（Symbol）数组的 %i。 lang = %i(Ruby Perl Python Scheme Pike REBOL) p lang   #=> [:Ruby, :Perl, :Python, :Scheme, :Pike, :REBOL]
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5140-5149的标注  2016-03-30 19:27:47

62. 当创建包含 " 或者 ' 的字符串时，比起使用 \"、\' 进行转义，使用 %Q 或者 %q 会更简单。 desc = %Q{Ruby 的字符串中也可以使用'' 和""。} str = %q|Ruby said, 'Hello world!'| 使用 %Q 相当于用 " " 创建字符串，使用 %q 则相当于用 ' ' 创建字符串
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5889-5901的标注  2016-03-31 19:03:33

63. 通过用 ` 命令 ` 的形式，我们可以得到命令的标准输出并将其转换为字符串对象。下面是获取 Linux 的 ls 命令与 cat 命令的输出内容的例子： 执行示例 > irb --simple-prompt >> `ls -l /etc/hosts` => "-rw-r--r--  1 root  root  158 Jan 12 2010 /etc/hosts\n" >> puts `cat /etc/hosts`
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5939-5945的标注  2016-03-31 19:10:35

64. 2: printf("Hello,%s!\n", n) 3: printf("Hello,%8s!\n", n) 4: printf("Hello,%-8s!\n", n) 执行结果如下： Hello,Ruby! Hello,    Ruby! Hello,Ruby    ! 本例的第 2 行程序中指定了 %s，这表示将参数解析为字符串。参数 n 的值为 Ruby，因此输出的字符串为 Hello,Ruby!。 在第 3 行中，% 与 s 之间插入了数字 8，这表示将 Ruby 输出为 8 位字符串。 在第 4 行中，插入的内容为 -8，这表示按靠左对齐的方式输出 8 位字符串。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #5986-6002的标注  2016-03-31 19:11:50

65. printf 方法会把内容输出到控制台，而 sprintf 方法则是把同样的输出内容转换为字符串对象。开头的 s 指的就是 String。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6003-6007的标注  2016-03-31 19:12:06

66. 若是中文字符串，则返回字符数。 p ' 面向对象编程语言'.length #=> 8 如果想获取的不是字符数，而是字节数，可以用 bytesize 方法。 p ' 面向对象编程语言'.bytesize #=> 24
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6017-6021的标注  2016-03-31 19:12:24

67. fetch 方法还可以使用块，此时块的执行结果为散列的默认值。 h = Hash.new p h.fetch("N"){ String.new }    #=> ""
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6596-6599的标注  2016-03-31 19:33:03

68. delete 方法也能使用块。指定块后，如果不存在键，则返回块的执行结果。 h = {"R"=>"Ruby"} p h.delete("P"){|key| "no #{key}."}    #=> "no P."
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6715-6718的标注  2016-03-31 22:24:34

69. 在程序中，通过用 // 将表示正则表达式模式的字符串括起来，就可以非常简单地创建出正则表达式。 另外，我们也可以使用类方法 Regexp.new(str) 来创建对象。当程序中已经定义了字符串对象 str，且希望根据这个字符串来创建正则表达式时，用这个方法会比较好。 re = Regexp.new("Ruby") 除上述两种方法外，与数组、字符串一样，我们也可以通过使用 % 的特殊语法来创建。正则表达式的情况下使用的是 %r，如果正则模式中包含 /，用这种方法会比较方便。语法如下所示： %r (模式) %r <模式> %r |模式| %r! 模式!
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6917-6932的标注  2016-03-31 22:28:56

70. 字符串是否匹配。 正则表达式 =~ 字符串 无法匹配时返回 nil，匹配成功则返回该字符串起始字符的位置。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #6935-6939的标注  2016-03-31 22:29:12

71. 16.2.7　最短匹配 匹配 0 次以上的 * 以及匹配 1 次以上的 + 会匹配尽可能多的字符 1。相反，匹配尽可能少的字符 2 时（重复后的模式首次出现的位置之前的部分），我们可以用以下元字符： 1也称贪婪匹配。——译者注 2也称懒惰匹配。——译者注
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #7715-7720的标注  2016-03-31 22:32:11

72. 有时候我们可能会希望转义（escape）正则表达式中的所有元字符。而 quote 方法就可以帮我们实现这个想法。quote 方法会返回转义了元字符后的正则表达式字符串，然后再结合 new 方法，就可以生成新的正则表达式对象了。 re1 = Regexp.new("abc*def") re2 = Regexp.new(Regexp.quote("abc*def")) p (re1 =~ "abc*def")    #=> nil p (re2 =~ "abc*def")    #=> 0 quote 方法的问题在于不能以元字符的格式写元字符。因此，在写一些复杂的正则表达式时，建议不要使用 quote 方法，而是乖乖地对元字符进行转义。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #7887-7897的标注  2016-03-31 22:32:50

73. 所谓捕获，就是从正则表达式的匹配部分中提取其中的某部分。通过“$ 数字”这种形式的变量，就可以获取匹配了正则表达式中的用 () 括住的部分的字符串。 /(.)(.)(.)/ =~ "abc" first = $1 second = $2 third = $3
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #7950-7954的标注  2016-04-04 08:37:28

74. 存匹配结果的变量还有 $、$&、$，分表代表匹配部分前的字符串、匹配部分的字符串、匹配部分后的字符串。为了方便大家快速理解这 3 个变量的含义，我们来看看下面这个例子： /C./ =~ "ABCDEF" p $`    #=> "AB" p $&    #=> "CD" p $'    #=> "EF"
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #7966-7971的标注  2016-04-04 08:39:19

75. scan 方法能像 gsub 方法那样获取匹配部分的字符，但不能做置换操作。因此，当需要对匹配部分做某种处理时，可以使用该方法（
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #8012-8014的标注  2016-04-05 00:06:46

76. 虽然 Ruby 是几乎什么都能实现的强大的语言，但是也会有与其他命令进行数据交换的时候。例如，读取使用 GUN zip 压缩的数据的时候，使用 gunzip 命令会很方便。在 Ruby 中，使用 IO.popen 方法可以与其他命令进行数据处理。 IO.popen(command, mode) 参数 mode 的使用方法与 File.open 方法是一样的，参数缺省时默认为 "r" 模式。 用 IO.popen 方法生成的 IO 对象的输入 / 输出，会关联启动后的命令 command 的标准输入 / 输出。也就是说，IO 对象的输出会作为命令的输入，命令的输出则会作为 IO 对象的输入。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #8487-8502的标注  2016-04-05 19:22:48

77.   file = IO.popen("gunzip -c #{filename}")
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #8506-8506的标注  2016-04-05 19:22:58

78. open("|command", mode) 将带有管道符号的命令传给 open 方法的效果与使用 IO.popen 方法是一样的。 filename = ARGV[0] open("|gunzip -c #{filename}") do |io|
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #8509-8515的标注  2016-04-05 19:23:06

79. 通过 require 引用 open-uri 库后，我们就可以像打开普通的文件一样打开 HTTP、FTP 的 URL（代码清单 17.9）。使用 open-uri 库的功能时，不要使用 File.open 方法，只使用 open 方法即可。 代码清单 17.9　read_uri.rb require "open-uri" # 通过HTTP 读取数据 open("http://www.ruby-lang.org") do |io|   puts io.read  # 将Ruby 的官方网页输出到控制台 end
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #8520-8529的标注  2016-04-05 19:23:51

80. Tempfile.new(basename[, tempdir]) 创建临时文件。实际生成的文件名的格式为“basename+ 进程 ID+ 流水号”。因此，即使使用同样的 basename，每次调用 new 方法生成的临时文件也都是不一样的。如果不指定目录名 tempdir，则会按照顺序查找 ENV["TMPDIR"]、ENV["TMP"]、ENV["TEMP"]、/tmp，并把最先找到的目录作为临时目录使用。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9040-9051的标注  2016-04-05 19:26:54

81. 在之前的内容中，我们已经接触过了 fileutils 库的 FileUtils.cp、FileUtils.mv 方法。通过 require 引用 fileutils 库后，程序就可以使用 FileUtils 模块中提供的各种方便的方法来操作文件。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9064-9071的标注  2016-04-05 19:27:10

82. 下面是将脚本编码指定为 UTF-8 的例子。 # encoding: utf-8
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9201-9202的标注  2016-04-06 06:18:42

83. ，我们经常使用 >ruby 脚本名 这样的形式来表示 在命令行执行脚本的命令为 ruby，但若像“#! /usr/bin/ruby”这样，在文件开头写上 ruby 命令的路径的话，那么就能直接以 > 脚本名的形式执行脚本了。 此外，为了可以兼容 Emacs、VIM 等编辑器的编码指定方式，我们也可以像下面这样写。 # -*- coding: utf-8 -*-        # 编辑器为Emacs 的时候 # vim:set fileencoding=utf-8:  # 编辑器为VIM 的时候
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9205-9213的标注  2016-04-06 06:19:46

84. 。而在 Ruby2.0 中，由于没有魔法注释时的默认脚本编码为 UTF-8，因此如果代码是以 UTF-8 编码编写的话，那么就无须使用魔法注释了。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9219-9220的标注  2016-04-06 06:20:20

85. 19.3　Encoding 类 我们可以用 String#encoding 方法来调查字符串的编码。String#encoding 方法返回 Encoding 对象。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9231-9235的标注  2016-04-06 06:22:05

86. t.utc t.localtime 我们可以用 Time#utc 方法把 Time 对象的时区变更为国际协调时间（UTC）。反之，用 Time#localtime 方法则可以把 UTC 变更为本地时间。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9718-9725的标注  2016-04-06 06:28:38

87. 20.7　日期的获取 Date 类用于处理不包含时间的日期。使用 Date.today 方法可以得到表示当前日期的 Date 对象。使用 Date 类需要引用 date 库。 require "date" d = Date.today puts d    #=> 2013-03-30
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9746-9753的标注  2016-04-06 09:00:40

88. 将块变量设置为 |* 数组 | 的形式后，就可以像方法参数一样，以数组的形式接收可变数量的参数。 double = Proc.new do |*args|   args.map{|i| i * 2 }    # 所有元素乘两倍 end
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9852-9854的标注  2016-04-06 09:02:05

89. Proc.new、proc 等有另外一种写法叫 lambda。与 Proc.new、proc 一样，lambda 也可以创建 Proc 对象，但通过 lambda 创建的 Proc 的行为会更接近方法。 第一个不同点是，lambda 的参数数量的检查更加严密。对用 Proc.new 创建的 Proc 对象调用 call 方法时，call 方法的参数数量与块变量的数量可以不同。但通过 lambda 创建 Proc 对象时，如果参数数量不正确，程序就会产生错误。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9859-9875的标注  2016-04-06 09:02:26

90. 二个不同点是，lambda 可以使用 return 将值从块中返回。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9878-9880的标注  2016-04-06 09:02:38

91. lambda 有另外一种写法——“->( 块变量 ){ 处理 }”。块变量在 { ～ } 之前，看上去有点像函数。使用 -> 的时候，我们一般会使用 { ～ } 而不是 do ～ end。 square = ->(n){ return n ** 2} p square[5]    #=> 25
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9946-9954的标注  2016-04-06 09:02:55

92. 有些对象有 to_proc 方法。在方法中指定块时，如果以 & 对象的形式传递参数，对象 .to_proc 就会被自动调用，进而生成 Proc 对象。 其中，Symbol#to_proc 方法是比较典型的，并且经常被用到。例如，对符号 :to_i 使用 Symbol#to_proc 方法，就会生成下面那样的 Proc 对象。 Proc.new{|arg| arg.to_i } 这个对象在什么时候使用呢？例如，把数组的所有元素转换为数值类型时，一般的做法如下： 执行示例 >> %w(42 39 56).map{|i| i.to_i } => [42, 39, 56] 上述代码还可以像下面这样写： 执行示例 >> %w(42 39 56).map(&:to_i) => [42, 39, 56] 按照类名排序的程序，也可
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #9970-9987的标注  2016-04-06 09:04:07

93. 像 Proc 对象这样，将处理内容、变量等环境同时进行保存的对象，在编程语言中称为闭包（closure）。使用闭包后，程序就可以将处理内容和数据作为对象来操作。这和在类中描述处理本身、在实例中保存数据本质上是一样的，只是从写程序的角度来看，使用类的话当然也就意味着可以使用更多的功能。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #10039-10043的标注  2016-04-06 09:04:50

94. prc.call(args, ...) prc[args, ...] prc.yield(args, ...) prc.(args, ...) prc === arg 上述方法都执行 Proc 对象 prc。 prc = Proc.new{|a, b| a + b} p prc.call(1, 2)    #=> 3 p prc[3, 4]         #=> 7 p prc.yield(5, 6)   #=> 11 p prc.(7, 8)        #=> 15 p prc === [9, 10]   #=> 19 由于受到语法的限制，通过 === 指定的参数只能为 1 个。大家一定要牢记这个方法会在 Proc 对象作为 case 语句的条件时使用。因此，在创建这样的 Proc 对象时，比较恰当的做法是，只接收一个参数，并返回 true 或者 false。
	《Ruby基础教程（第4版）》(高桥征义、后藤裕藏、松本行弘、何文斯) 您在位置 #10049-10070的标注  2016-04-06 09:05:56
